大律師公會：政府若拒絕就重大議題對話 有違法治精神

大律師公會發表聲明，就示威者闖入立法會大樓事件，促請政府與社會各方包括示威者，進行開放溝通，以誠懇的態度回應社會訴求。

公會認為，法治除了守法外，亦包括人權及公民權利的尊重、公開及問責的行政機關、三權分立下互相制約與平衡，以及獨立的司法機構，社會上不同界別，尤其是掌有公權力的政府，有責任堅守這些基本價值。政府若拒絕與公眾就重大及逼切議題對話，是違背法治精神。

公會認為，留意到監警會已成立專案組處理過去數星期的事件，不過專案組沒有傳召證人出席聆訊及提交文件的權利，亦不能有效保護提供資料的人士，調查權力並不能超越針對警方的投訴或警隊的常規或程序。

公會重申，有必要成立獨立調查委員會，由一位具有司法經驗的人士主持，調查包括612金鐘衝突及7月1日立法會大樓內外發生的事宜，尋找真相，令任何在事件中違法或失責的人，為自己所作負責，有助修補現時社會裂痕。